點解當年英國唔企硬拒絕退還香港？

條約寫得好清楚係割讓唔係租借（除左新界）
香港係識生金蛋，繼續霸佔一定有著數慢慢拎。
80年代中英談判期間，大陸仲係小國，要打架絕對唔夠英國黎。
英國企敢唔還，其實大陸都奈唔何 講手講口都唔夠鬼佬黎

聯中抗俄
嗰陣西方嘅大勢都係噉
唔搞掂拉攏中國可能俾俄軍落到東亞
係西方一蠢蠢足十幾廿年
俾支那呃咗咁多年，自我膨脹到今日先識制衡返
如果當初一早識制衡嘅話，香港今日唔會咁慘

如果還新界唔還港島九龍，咁係咪要界限街同埋東隧有出入境管制

幾百萬人移民去港島九龍，陸沉了

唔好反中反上腦，矮子當年講過攞唔返香港就派解放軍解放香港，人海戰術+香港班大中華膠根本贏硬，英國啱啱先打完福克蘭群島，點會仲為你班香港人出錢出兵呀？

對英國黎講冇著數

因為土共無賴到話
你唔比我就破壞佢

依啲說話呃細路仔啫
30年嘅今日，支那都話亮劍啦
嘥氣

因為英國人守規矩

以前支那無經濟包袱咪夠膽屠城
依家

點睇？

四大地產商都支持"回歸"喎~

中國打完所謂「懲越戰爭」，軍隊缺點完全暴露出嚟，唔好唔記得中英談判係70年代末開始傾，嗰時真係中國嘅社會經濟根本就係崩潰邊緣，鄧小平啱啱復出仲未坐穩。
英國唔企硬其實就如上面某d巴打講，西方想engage 中國抗蘇

唔係應該俾番清朝咩
共產黨認屎認屁

因為人地一早睇穿你班支港人係幾咁反骨

冇嘢輸唔代表贏咗有so
佢硬打嗰陣係東亞大陸唯一有西方認可嘅金融、貿易港香港
佢一打嘅話香港就一文不值，起碼會搞到要西方去拎返走香港啲人材、資金
當年支那要嘅係人材、資金同西方嘅信任去改革開放，所以香港先有價值。佢搞到香港冇晒依啲嘢嘅話仲要嚟做咩？淨係英國拎走5萬個專業人士家庭都搞到支那係到嘈啦，起玫瑰園又嘈，好多位都知支那係要乜嘢，唔係睇篇新聞就當係真

當年小布殊上台已經想做支那
唔係有911轉移左美國視線
支那點會有黃金十年去發展

我係習總, 就求神拜佛美國黎多次911

其實中蘇交惡之前一早已經開始咗啦，西方不嬲想聯中抗蘇，同埋你講解放軍幾廢無意思，最重要原因就係英國佬不會為班黃種賤民大中華回歸膠出錢出兵囉

個陣應該要一早派英軍同英聯邦軍隊火速駛向香港防守 唔好比中共有時間準備

好多年前港英內部已經有共識一旦大陸開戰，香港係守唔到，加上打完福克蘭，英國更加唔想為左香港而開戰，所以談判上一開始已經係少左張牌

所羅門要決定應該把孩子交給那一個婦人。他沉思了一會，叫人拿來一把刀，命令身邊的人說：「將孩子劈成兩半，一半給那婦人，一半給這婦人。」聽到這個裁決，其中一個婦人立刻哀求說：「大王，千萬不可把孩子劈開，請你把他交給另外那婦人吧，讓孩子活着！」另一個婦人卻說：「大王，這孩子不歸我，也不歸她，把他劈開吧！」所羅門聽了，立刻斥退這不顧孩子死活的狠婦，將嬰兒交給寧可讓出孩子也要讓他活着的婦人，因為愛護孩子的才是真媽媽。

你覺得而家無陸沉？

而家時機都唔算差，尤其係08 後支那將個經濟泡沫無限放大。美帝一次過將支那經濟泡沫引爆，對支那牽引力比小布殊年代更大。支國一係就做契弟，一係經濟崩潰，繼而分裂成為美國契弟。兩者對美國都有好處。
但美國依段時間少左cheap labor 對本身復甦無耐既經濟有幾大影響，就要1-2年先知。分分鐘係侵侵連唔連任到既指標。

你嘅立場就係你種族歧視
一個國際金融中心，送走個8成西方資產嘅金融、貿易港就係因為種種歧視
噉有咩好傾啫
你個世界咁簡單

英國佬連阿根廷都打唔嬴咼

一次過炒起晒港九既樓 新角樓跌到0

97大半個腥港都真心慶祝回歸，而且好多腥港人都相信港人治港。愛支情緒咁高漲，你唔還日日暴動都似。

oh really？
你夠7年拎身份證未？

因為唔值得為左香港同當時用來守住蘇聯東線既支那開戰

我有BNO。你睇民調當時對支那人身份認同係高位。第一屆特衰政苦都係所謂明星陣容。97個年港豬好愛國。
要走既90-96移民潮走晒。

呢個係真既，如果香港係白人佔九成人口既殖民地，相信結果會好唔同，最起碼全部香港人都會有居英權，甚至一早就比香港做自治領

黃子華講過
後底乸攞唔到個就要砌開一人一半
親母唔忍心只可以退讓

洗唔洗搵埋支持主權移交嘅民調？

戴卓爾講過界限街以南係永久割讓
南京條約北京條約係有效
矮鄧即刻講唔成個香港轉俾支共
即時停止供水

跟住戴卓爾話支共確認要搶香港
會令香港經濟收檔
矮鄧即刻講咁支共就可以趁低價買晒香港啲優質資產

最後戴卓爾講支共管唔掂香港
矮鄧咪講佢名句：英國人做得到，中國人一樣做得到。另加一句，唔俾香港，咪出兵。

因為支那寧願將香港夷為平地都要收返香港，而英國人信佢地真係做得出，反而係香港人仲係on99深信血濃於水

樓主今年幾歲？

不如問點解唔係有南京條約正本既台灣收

哩啲五毛咪同佢講啦

如果香港白人佔9成，應該一早獨立咗

英國果陣信左啲所謂中國通
其實跟本就係共諜
咩同中國談判只有一支試管

英國跟本應該同中共鬥大
中共出兵咪出兵

又係你條撚樣我屌你老母
有乜撚野竟直接講咪鳩係度單單打打
柒頭

因為你老豆老母當年愛國心支持回歸
香港人自己都想回歸點阻住你去死

點解成日都有「對支那有憧憬」依啲on9結論
唔洗多，民調就上Google都搵到好多，文化產物又有好多憂中嘅電影、電視劇，表姐你好嘢嗰啲冇聽過？香港嗰陣係笑緊左仔係地鐵叫「唔該同志！」最多係唔憂香港會變左派（但明顯主流都係憂，唔係點移民潮？）
文化作品唔信，ok，64信啦掛？連梁振英都譴責，你同我講香港人對支那改革開放憧憬？係咪on9㗎？

英國白人始終唔當黃種人係自己國民

司徒華

但當年大陸完左文革只係十年, 真係咁有料?

唔咩當自己國民丫
英國人係唔當晒係不列顛以外嘅白人唔係英國人
大英帝國完咗，香港殖民地完已經係最遲
之前所有殖民地都獨立咗
係咪全部都種族歧視呀？
淨係二戰澳紐俾日本打英國都出唔到軍，又歧視？係歧視呀，係歧視在坐咁多位都係垃圾嘅歧視
依個世界最放棄思想就係賴基因

支那企得更硬有咩辦法
個時英國都未必夠中國打

自己睇

哇，我十幾分鐘前先up完上面張圖
得20%咋認同係中國人咋
仲未講你啲遊行有冇水份
噉600萬*20%=120萬
又真係差唔多嘅
你要噉結論香港人係「憧憬」同「認晒係中國人」真係無敵喎

事實就係以香港人咁賤種既性格，如果英國企硬唔還既話香港人就會瘋狂上街要求回歸祖國

我係中國人呀hi😭by08高登仔

冇錯，係佢親口同戴卓爾夫人講嘅。

英國係西方最早承認中華人民共和國政府係中國合法又唯一政府，非中華民國政府。所以搵支共傾都係合理

台灣後面係美國 而唔係歐盟 美國個島縺戰術冇咁易散

老實講句，英國有派居英權比最優秀個批香港人，其實已經算係咁

如果殖民地獨立之後英國仲要接收埋個度d人，英國肯定崩潰，單係英國本土打橫行既黑人南亞幫穆斯林，已經夠麻煩，係唔係仲要加埋大媽舞先夠

噉你又有冇數據先？
依家我針對你係你冇根據地總結香港憧憬喎
ok 1989-1997之間可能令香港人嘅中國人身份認同跌咗80%啦，依個我唔知
但我就知起碼係97嗰陣唔係憧憬
你依個邏輯同愛港力有1200萬個簽名反佔中係一樣，明唔明？

啱啱去完歷史博物館，睇咗林則除燒鴉片、中國點輸兩次鴉片戰爭、北京條約、割香港割九龍租新界⋯⋯⋯
雖然當年係國恥，但係真係衷心感謝當年英國人打咗香港返嚟，帶比我地現代教育社會文化法治，如果無當年，香港人仲係週街痞，週街痾（雖然不久嘅將來會係咁⋯⋯）

聯中抗俄先係主因
點撚知蘇聯之後自爆
亦都冇撚過支那喺政治上走回頭路

台灣背後係美帝，支國暫時唔敢郁佢，有資源都攞嚟維穩權鬥先啦

支那就人海戰術都玩殘英國佬啦。英國最終贏唔贏到唔知。but佢會為左一個香港而拖累經濟？

當年好多人對回歸根本無感覺
個時讀緊小學
除咗多兩日假外根本唔care
反而香港主權被移交嗰日係落勁大雨
好多人喺第二朝話嗰天想淋死啲解放軍

我記得當初中共講過以永遠唔拎香港主權黎交換，希望英國承認中共國

當年民意
比某某脅持左，話要回歸民主中国

英國仲可以點幫你？

Exactly
況且支英雙方講數
香港人嘅意見完全唔care
你估班民主回歸撚真係咁大影響力咩？
一切都係冷戰嘅計算

當時好多團體，好多組織都支持回歸祖国懷抱喎
而家賴英國佬唔理香港人？

當時港人既主流係愛國不愛黨
亦即係話大家都係中國人
有憂, 唔代表無憧憬

當時好多人/電影都講 : 國家無做錯左好多野, 但我相信總有一日國家會改善, 會變好

支共講過嘅嘢會算數咩

越戰前車可鑑
英國唔想打仗 就算打都可能係收番爛地 冇意思

香港人又唔係本國國民
加上又興殖民地自決 為左主權問題去死撐要香港
又可能得失選民

最後咪打包塞俾中國 求其拆左個政治炸彈就算
結果咪搞成咁

睇到而家香港人日日食袋底撈 用支那寶 真係覺得好彩英國人冇批居英權比所有香港人 根本唔配

英國搶香港為左同中國做生意,同樣比返香港中國亦都係為左同中國做生意

香港人唔係驚回歸，只係驚回歸後經濟崩潰，冇錢賺

根本唔係國恥
打仗輸咗就國恥，噉依個世界好多國家都好恥
嗰陣大清（支那）同依家支那一樣，唔開放市場，以前東亞都係歧視西方，唔開放市場，唔洗多，日本同中國已經係兩大鎖國
但支那就輸出好多貨去西方，就唔入口西方貨物，ok你話中原資源豐富唔洗貿易，但賺晒人地啲白銀，姑且當以前係野蠻時代，你要唔同人貿易，就要軍力守㗎啦，唔係秦始皇點統一中原？其實合理不過
講得太遠，香港無論點計都係英國人地方，所有投資同基建、制度都係英國（西方）嘅，本來只係得山同海嘅荒無之地，正如一間大公司分拆咗細公司俾人，之後人地搞到間細公司有聲有色，點都唔會係同舊公司有任何關係。感謝？人地當自己公司發展有咩要感謝？最要感謝係當年我地跳槽時佢冇刻薄我地，冇其他

其實回歸時無乜反感，同中共邊個話事都好緊要。當年老江邊似習帝咁仆街，乜都禁架

英國人： Chinese ? no la

守唔住 你睇下日本攻香港 幾下就失守
遲早都要還香港

夾份扮嘢一定要嘅
份一國兩制本身已經係呃人嘅工具啦
冇乜反感係因為佢呃你只係換枝旗
馬照跑舞照跳嘛
而英國又話會睇住，又有基本法保障嘛
林鄭月娥都有份出嚟整BNO畀香港人話BNO可保香港人有英國籍
但憧唔憧憬就有數據，起碼97後有
1989-1997就可以要搵返報紙睇
但可以肯定係憂多過憧憬

無可能唔還, 英國無左印度已經係唔再係昔日大英帝國

暑假時間真係多小學雞
書又唔讀下 蠢過隻雞咁

中英聯合聲明係因為聯合國 就二戰之後廢除所有不平等條約而誕生
由聯合國牽頭 簡單啲來講就係大愛國美國要英國交番個香港比中國

無錯，當年東印度洋行入好多中國茶葉去歐洲，搞到貿易逆差中國贏哂，英國有醒目仔入返鴉片去中國賺返，仲要搞到全部變哂東亞病夫。
中國皇帝覺唔對路搵林則除去燒鴉片想威返，但又無現代化軍力，人地唔打爆你就奇。

起碼兩個原因
1. 鄧小平話必須收回香港主權，而且出兵摧毀香港的繁榮也在所不惜。
2. 戴卓爾夫人訪港時，有班民主回歸派走出黎示威叫英國佬滾回英國去。你話你係英國人仲會唔會同你班養唔熟既傻仔企硬。司徒華李柱鉻真係千古罪人嚟。

企撚開啲啦
有寶咩

講埋係中國要求剔香港出殖民地名單未？

出世得遲，好想要BNO呀

冇計，條老矮魔要脅要出兵香港

就係呢條老矮魔

英國當時係由一班所謂「中國通」主理外交事務，呢班人或多或少都係對中國有憧憬，所以根本就守土嘅意志根本唔強。
講乜鬼大中華回歸膠，當年民調想回歸中共嘅得3-4%

睇返啲fb嘅舊史page係見返好多依啲事實
無他，由03到08係親中高峰期，特別廿幾歲開始係社會嘅人（80後）係愛國不愛黨年代，睇住64成長，反共、但始終係中國人，要民主化中國嘅文字入晒主流傳媒
係08後先開始見支那嘅野蠻行為浮現，再加埋社交媒體、國民教育先至有越嚟越多反中/當年憂中嘅嘢浮返上嚟俾人見到

on9
俾大中華史洗腦
英國果陣都推好多商品去清國
但佢地只揀鴉片買
當年跟本無毒品哩個慨念
英國人自己都食
清國自己都有出產鴉片
只係唔夠英國果啲靚

如果英國真係打，輸左固然仆街啦，贏左都唔好得去邊，英國香港本身一定元氣大傷，中國輸左一定四分五裂，又黎多次難民潮，一定走黎香港，英國根本唔會打，講真要港口大把地方可以取代香港，你睇下回歸之後香港吞吐量細左幾多就知，香港又唔似新加坡，本身係歐洲通亞洲要道，在英國黎講，根本冇必要一戰，加上咁多賣港賊，你睇下老彭走嗰時嗰返說話，今時今日中曬，08年前好多高登仔愛國，英國咁做已經係最好，精英，政府高層派曬英藉，中產都留個bno ，班垃圾癈佬真係養黎都冇用，有能力嗰班一早移曬民，去唔到英美日澳，都去到台灣新加坡，後生可能唔知，新加坡台灣當時係過黎派身份證，父母就係咁入藉新加坡，自己就本身能力移去台灣，咁多方法走，最後都冇走到，只怪呢班人父母真係愛中國。打仗都會係做賣港嗰班

果陣知到香港會咁發達就唔會還啦

果陣既香港仲發達過現在

你以為香港97年後先開始發達??

如你所講，03至08都係親中高峰，出現大中華回歸膠呢D字眼都係近年既事。再推早D 80年代，邊個想回歸中國，只可以話香港係成件事入面都係被排除在外係慘事一件

冇錯，香港人用自由利益睇英國梗係覺得英國唔啱，係英國利益睇香港，英國咁做絕對對得起中國有餘

如果遲多廿年，現在先係100年，應該唔會還。
英國當年重以為自己好強。

矮仔鄧講明會出兵收，如果英國唔無條件歸還。

窮人先惡,加放炸彈都玩殘香港

香港人當年嗰種愛國情懷高漲到呢，學子華話，當年97回歸根本冇人反 因為有能力要移民，都移民曬，留底係班冇咩專業技能，搵唔到錢，冇遠見，今時今日做緊癈佬嗰班，講真以當年香港人搵錢能力同國際地位，要走根本唔難

日本仔打佢地個時都係冇野輸架

愛英唔係唔好
但要搞清楚咩叫殖民地先
人地免費幫你管治香港呀？
日日回歸英國嗰班真係膠都廢事比

人地英國佬比最表皮嗰層你睇
支那白痴自己露底
你梗係覺得英國好啦

你既當年同我上面講既當年並唔係一段時間，香港人一直都有死共，更加唔好講8964後，係咁鍾意回歸，排BNO就唔會排到嘔啦。
唔係無人反呀，成個談判香港人都無得參與，反嚟有咩用?

bno 邊走到

個時得兩批人
一係民主回歸
一係儲錢移民
大部分人都想儲錢移民
其他人唔想回歸又唔敢岀聲
剩低岀聲個批就民徒老狗民主回歸班人
而呢班人就係香港人代表係立法會岀聲
最正路應該搞個全民公投
但係英國又唔敢得罪中共 反回歸班人又無乜聲氣

當係冇得參與定冇去參與啊？後生仔，當年根本冇人出去反啊，多人排bno係因為想爲自己留後路，聽過移民潮未啊？成個普選其實香港人都冇得參與架 咁係咪連遊行都唔洗？香港人就係咩都想人地送埋口邊比你，民主回歸又係，普選又係，當年台灣民主化你知唔知死左幾多人啊？香港有冇人因爲反回歸死啊？香港有冇人因爲獨立流血啊？全世界冇一個地方獨立民主化可以唔死唔流血，香港成日口講民主，但就日日睇CCTVB

只是白鬼天真以為共匪守約

還界限街以北，填平維港發展大嶼山，冇每天150個，我相信得

睇完都覺得灰
跟進下bno平權好過啦

大嶼山都要還㗎

佢講錯啲咩？😂

最少留個希望比你，睇黎你冇bno，出去旅行有事，渣bno真係可以搵英國領事館，會救你一命，當年311日本就係咁

填平維港頂住先囉！

同人講數，一開始示弱

當年真係咁，班人講到港人治港好似中共好人咁 老母當年已經講，成班青蛙，今日應驗左，根本當年連移民都懶嗰班本身就係大中華膠

嘩 果陣有幾多幢ifc

係有少部分有教育水平有思考嘅人先會預知道之後會變成點
大部分低下勞工階層一直都好愛國直到今時今日

動武對英國絕對無利，邊會為咗小小香港同中共反面

台灣隔著個海有得守，支那當年玩省港旗兵暴動炸彈香港經濟一定仆街。

有無得參與呢d網上大把資料啦，無謂郁d綺用長者腔啦
“三腳凳”論
'鄧小平在開首發言便明確表示，「沒有三腳凳，只有兩腳」，中英談判，香港人沒份。'，邊有得參與? 閣下你咁有年紀，無理由唔知下話。
當時形勢示威已經叫反架啦，定係會有人覺得香港人會起義先為之反? 鍾意回歸應該好開心啦，仲要去排BNO?
有移民潮就反映咗香港人普遍都唔想回歸啦大佬，唔好似為個個港人都有能力去移民，有d人想移都未必移到。英國出咗幾多穩定方式先安穩到人心? 如果唔係點會搵埋美國搞香港關係法?

我同你講緊既係港人對回歸既態度，拉去台灣叫唔叫離題呀?

支那畜

嘩，班00後真係唔知當時香港有幾勁，亞洲港口吞吐量第一，單單呢點都j撚死，鐵路系統全世界計日本之後最發達，但你睇下今日港鐵d工程

台灣根本就係美帝睇住 講真要頂住香港根本係有得打，有機會去下金門，同大陸一河之隔，國軍一樣頂到，英軍一定好過國軍，但英軍當年點解要幫班賣港大中華膠

吞吐量高啲錢落你袋 ？

香港豆潤咁大，大陸不用很大代價就可將之變成焦土
如果香港有海南島咁大，鄧小平就唔會咁大口氣

bush個part more

福夭！塞賣的

英國唔想香港人死
大陸話唔還香港就屠城

你嗰時出世未啊？當年連反回歸大遊行都冇啊，老鄧一句冇你港人份就冇？咁中共依家一句大家都係中國人係咪就唔洗反啊？根本當年係大多數都對回歸只有驚，但冇反ga心思，你可以問返老一代，根本當年一講回歸，七成人係諗移民，有冇人個人出黎話要獨立？當年仲有人講台獨正仆街啊，一個咁ga社會，英國點幫你打啊？

一個彭定康都可以睇死你班仆街香港人９７後，會自己出賣地方迎接支那，擦佢鞋
你覺得一個英國政府會睇唔出黎??

拒絕還都無用，繼續管治遲早俾班大中華膠同支共廢中坑裡應外合逼英國退還香港

金門可以唔要,但香港可以唔要新界九龍?
剩係當年大圈仔都玩到香港死死下,用返走渡方法黎搞事九龍港島唔駛要。

成日話以前d人幾怕中共，根本08年前大把大中華膠 英國點幫你班賣港撚打啊，成日用依家諗過去

回歸原點
點解要焦土？
唔會輸唔代表贏咗有so
香港有嘅價值係西方嘅信任、人材、資金
好多人香港有嘅嘢除咗軟性嘅制度之類，上海、廣州係通通有晒
但支那要嘅係有西方信任嘅香港，唔係一個角
焦土咗香港根本對支那百害而無一利，純粹係「做到」，冇其他

英國人喺度經營咗成百年 點會唔清楚呢度啲人咩貨色吖 根本養唔熟

香港人大部份都係有英國佬先做到香港人
點解仲要為佐一班原本係支拿種既人出力 ?
以為自己係邊撚個 ?

愛國不愛黨，普遍香港人憂中共就係史實嚟，講咩都冇用
「好多大中華膠」，你出尖沙咀都覺得「好多」香港人跳大媽舞

如果當年真係全民反共，就有可能，但以當年黎計，打毛咩

全賴有佢

On9，有冇聽講咩叫留地不留人，真係要港人同制度，中共呢廿年就唔會換血，支那化香港啦，支那係要香港個名啊，唔係要d人啊

去旅行想有意外？

講真 中共十幾億人 香港咁撚近
佢死三千萬都要打過黎既話 英國就算可以以一敵百 肯唔肯死三十萬人黎保住香港?

又黎，呢個咪就係最大問題lo，愛國本身就係愛黨 中國係玩黨國一家啊，解放軍係睇主席頭啊，咁同民主回歸有咩分別啊 信中國，就要信埋共慘黨啊

典型真係打橫嚟講，唔同意你既講法就係細路，閣下既自我膨漲真係十分嚴重。
鄧小平一句都唔夠你'謝謝、已射'厲害? ，講下道理啦，中英將香港排除係外面，根本就係定局，無視史實!
真係好鬼離地，香港人面對中英兩個殖民主，有x去反呀? 推翻港英再ko解放軍呀? 唔該講反嗰時，唔好脫離當時既實況而係去話香港人唔反抗。

咁點解當年歴史教育會係大中華史觀？

英國佬如果企硬唔還，
共產黨一定發老爛攬炒焦土

英國係六十年代已經唔當香港人係佢公民
被英國賣港求中, 仲係度幻想

不如問點解仲有咁愚民戀英?

定係呢班當中有唔少都係英國公民, 只係有傻仔跟著佢地戀英
正如個班做加拿大人好自豪又死黎香港搵錢, 賣港求榮, 班英國人回流香港都係做同一樣野

中國唔會真係打

只會破壞香港

當年67暴動大家都見到

以香港為戰場
受苦是香港人

英國人又點忍心

唯有希望香港變左做中國領土後
會好好對自己的領土和人民

點知支那畜牲, 真係咁豬狗不如

不如咁啦，你講一個理由黎聽下，當日英國要出手保住香港，要用英國人解度同實際情況

企硬，同支那傾，衰硬

之前世界盃仲有D連登仔話聽到GOD SAVE THE QUEEN眼濕濕

家陣香港是國際金融中心, 但香港人又咪一樣得唔到好處

新加坡台灣派身份證係咩一回事
可唔可以講多少少

噉我on9係邊？
你同我講咩有咩分別？
你同我講咩根本一樣，就係焦土咗咩都冇，為嘅係香港個制度以得西方信任
腎上腺上腦呀？
冇西方信任（依家貿易戰已經係啦），支那屎都冇得食啦
依家支那要換血係自我膨脹，覺得西方模式嘅文明冇用，自己靠極權偷技術都可以出口生產賺錢
香港行西方價值根本就係多餘，唔係淨係香港，支那對其他國家都係噉

或者閣下年紀都40樓上，所以一直都無法將個討論重點搞清楚。我一直係講緊80年代根本無人想回歸，而閣下就一嘢跳到去話港人97個時全城慶回歸。
再傾多兩句，就聽到你囉台灣人點爭取民主而港人無付出等等，不如你先搞清楚你想講既係邊一樣先啦，ok?

戴巴打仲執著緊平權

冇可能

第一英國唔會收你去，你係邊個？有價值嘅專業人士唔駛BNO 都有辦法去英國

第二中共唔會放你走，一定大聲話違反中英聯合聲明

我意思係支那就算焦士，都要攞到香港，因為支那根本唔係要香港人同制度

因為中史都係啲大中華嘅人寫囉
唔代表啲咩
歷史係當權者寫
講戰國講唐宋元明清嘅，當然就係大中華寫啦

唔想回歸，又唔反 咁咪得到今日後果lo。

咁你既然咁唔Gur呢班人，不如請教下你覺得呢班人應該點做先可以推翻中英兩國既決定?

因為英國從來冇當過香港係一回事 只係想拎香港黎做籌碼 拎中國著數 只係彭定康係為香港好既港督 出力幫香港姐 大家家唔洗幻想咁多

噉要咩呀？
要名？係名譽呀
個名譽點嚟？咪又係西方建立嘅制度
冇西方嘅制度邊有名譽呀，拎上海出嚟都得啦，上海都有租界㗎

當年新加坡政府係香港大賣廣告，吸引港人去新加坡，當年我阿叔都係一間電器舖既小經理都夠條件一家四口移民。
新加坡呢個政策搞到好大風波，李光耀回憶錄入面都有提過，話好心著雷劈

的確大英帝國係註定要獨立晒啲殖民地
但咁啱當時支那又想要香港
所以先拎嚟deal
都好嘅，假若大英當香港係澳洲、加拿大噉獨立
香港都係守唔到，依家叫做可以吊住個東亞嘅籌碼（當然有冇用就好明顯）

尤德都唔差既，不過早死啦

明顯謀殺
係北京嘅英國大使館冇啦啦死
之後靜靜雞運返去埋葬就算
話冇鬼就冇人信啦
依家仲有解密文件係話冇寫死因

依定港鐵都出哂名，出名沉得快嘛

大國政治你班港燦識條鐵咩 返去睇下歷史書先啦 連歷史都未搞清楚就人x你又x

係，仲有當年新加坡係會寄信去特定人士屋企，咁當時人資料新加坡政府唔知點得到，問你入唔入籍，我屋企人就係咁移左，台灣直頭你願意主動入籍，佢就比你，唔洗創業同投資，仲有係台灣讀完住就可以留底同比你入籍，過左97就停左呢樣野

講真中共諗野一向冇腦架啦 講真佢呢廿年不停換血同破壞香港制度又係做咩？鬼唔知香港吸引西方係因為佢制度同人，但中共唔知呢

好書推介：港英時代英國殖民管治術

大英對香港人嚟講算全世界最優待啦仆街
你睇其他殖民地？唔好講幫原住民清鼠疫同整大學，唔殺已經aligado啦

當題外話咁聽啦，之前聽過一d講法，中共本身係唔想傾回歸住既，中方私下亦有人同港英暗示咗，唔好囉香港嚟傾住先，d有人模糊一下就過咗佢。但係羅德丞果班人同麥理浩講要傾清楚先知道點樣去批地契。
結果，麥理浩真係走咗去試水溫，而得出一個香港要回歸中國既答覆。
其實，個人睇法係唔好高估咗中共對領土統一/完整既執著，當初周恩來講既長期打算，充份利用，睇出北京都係實利為主。

揸BNO 果班其實即係自甘墜落做賤民

所以班人仲話當年點解英國唔出手，大佬人地留個玫瑰園計劃俾你，都算係咁啦，當年真係打，內有大中華膠，外有中共

如果當年開戰

香港肯定變佐今時今日既加沙 敘利亞

當年申請台灣身份聽聞超級容易，只不過當年港人對台灣真係無興趣，同今日既對比真係大咯。

香港邊守到..............

我係唔明64後竟然都冇大規模反「回歸」遊行等運動

其實我大概估到香港人既想法
佢地覺得中国唔好
但基於親情(其實香港既大部份人都係中国移落黎+洗腦教育), 佢地始終對中国充滿感情

當年64, 成百萬香港人悼念
歡樂滿東華出盡全力捐錢

係，當時屋企公司d工仔全部去曬台灣，因為個個都聽老母講，去唔到澳加美都去台灣，今日你想移都難

大中華史觀其實對當時嘅人好有影響

價值唔同

緊係啦！大半個香港人傾家蕩產移民，你唔回歸佢咪白洗錢！

回歸左，先可以攞住外國護照笑鳩班廢青反中亂港！幾爽呀！

華東水災，64，成班都愛國到仆街，根本冇自決概念

無記錯，曾經係世界第一，之後深圳就係97後由香港割讓出嚟海域填海，起咗貨櫃碼頭搵李嘉誠搞貨運，然後香港係TEU飽吐方面就一直咁衰....

睇下京奧高登同今日連登既分別
真係當年邊有人估計今日會咁...

班原居民收得皮

當年好多人都好支持....因為唔支持既都走哂佬

班00後點會明吞吐量對一個自由港有幾咁重要，過河濕腳，特別香港係玩物流金融，回歸之後比深圳食左好多

因為女人出賣

咁就無計架啦，支那就算唔出橫手，都會慢慢自已做番

當年邊有人敢用支那 仆街當年高登仔真心會因為支那攞金牌喊架，咁就十年啦，當年因為咁我先移民，當時身邊同事七成大中華膠，有個同事仲話約埋睇中國隊

其實連登應該長期要有一個Page俾大家重溫香港既一d重要史實
呢幾年現實生活同網上既矮化香港工程都好犀利

留名

當時講支那既都係假膠居多
或者係超崇日怪人

大把人有 你無 ？

08年我仲記得同事買嗰d福夭蛙 仆街放到成張枱都係，我仲同佢講：擺陣啊你

你真係無撚敵個喎
自己否定自己立場，一開頭話要香港個名，之後依家就話中共唔知香港吸引西方係制度同人，推返個波去賴鄧小平唔識嘢 噉鄧小平真係要個地方叫香港呀？噉就唔洗又反對起玫瑰園又反對居英權計劃啦
鄧小平嗰代要香港係要制度、人材、資金，依個係一定係史實嚟，當時香港有等同全中國20%嘅GDP，而且有80%香港資金都係外資，有比全中國更好嘅管理同技術，全亞洲最大嘅吞吐量。點解頭十年支那咩都冇做過去改變香港？因為當時中國仲係未發展，仲要靠香港嗰啲嘅資金、技術同管理。佢一郁香港制度，外資就走人，唔好講入中國
但係依家支那唔洗，因為外資、技術已經可以直接入支那，所以先要地唔要人同制度，唔好用依家同以前比較

英國狗睇錢

共匪搞64都未有事，資本家太易對付，有市場就會自己痴埋黎

支那唔係？

同意, 80年代中英談判, 但文革76年先完, 鄧仔都未坐穩, 改革開方成效未黎
要講手, 大陸點夠英國打? 唔好唔記得英國係二戰戰勝國, 戰後30年, 戰勝國已經RECOVER哂, 仲未計英國有美國SUPPROT
當時中國頹垣敗瓦, 點夠打? 而香港係識生金蛋, 80年代已經步入金融中心, 轉口港利潤好大, 英國唔放手實有賺

冇玩啦，真係要香港人同制度，就唔會有150個啦，你估呢個換血計劃呢兩年先有啊？真係要制度，就唔會特首越換越曬啦，港豬就港豬，外資依家直入支那？咁trump trump就唔洗打貿易戰逼支那開放市場，佢一日仲封閉市場，一日都要有香港，去呃人，如果當年支那咁識諗就唔會搞咩23條，23條本身就係想改變香港制度第一步

如果香港係美國而唔係英國
就真係有機會唔還

因為中國冇野輸

另外英國一定係有利先會做依個決定

呢度都見到陸先生

有英國佬開始提出有限度比bc, 唔係所有bno都得, 可能有d似當年5萬人咁

而家英國佬就係話中共違反中英聯合聲明在先, 所以中共咁講係唔成為理據, 係睇今日英國立場奶唔奶佢姐

我明白以當前狀況係無咩可能, 都係feel free觀望

吞吐量高D錢 都無入你袋??

簡單講句，守香港英國佬拎到咩？就算贏左都死傷慘重，跟手得個打完仗廢城，咁點解唔賣港向中國拎著數

成個東九龍都唔包, 連啟德機場都冇埋

張圖源自wiki, 唔知岩唔岩

你要可惜就可惜新界只係租99年而唔係999年

其實而家都敢 共狗無人性

唔計還唔還，咁點解當初英國唔幫香港建國？

又唔係wor
而家又真係唔敢wor

大陸係小國 屌你
你唔唔知英國比一戰拖琳哂世界一哥地位
二戰搞到個帝國琳埋

日本瓜左 民國 之後土共已經係東亞大佬
英撚得番哈下埃及同阿根廷既寶力
美國一句話就收左英法皮

民主國家唔會夠東亞班人命就係低既國家鬥
一邊死幾十萬當食生菜
一邊死一萬就反戰倒你台
點打呀

建國有用咩, 支那一日收你香港皮啦

幫香港建國 當時連獨立概念都冇 點建國啊

其實依條片已經答咗樓主問題，英國唔想得罪中國，唔想冇得做生意所以放棄香港

睇到後段真係灰
本身推向民主既步伐加快左
當時既英國寧願為左示好
間接犧牲香港人
明白係以國家利益優先

支狗從來冇當過香港人係人 只係想拎返塊地統一蚛蟈 入面班人係死係生 最重要都係要返塊地先 支那人冇人性係由古至今遺傳落黎嘅優質基因 依家啲大頭奶粉地溝油假疫苗都係驕傲嘅民族發明

仲有人幫英國佬護航
因為佢地虛偽囉，係幫香港人既會俾返香港大陸？
俾人遺棄炸

咁可以點, 就算英國比你地直選, 你班友有能力守護先
根本冇, 再者受人施捨民主仲叫民主咩, 賤種港豬

而家回顧返當時情況你又唔洗咁激動既
點解要用你地蒞形容啊？巴打唔係香港人？？

無野了巴打 見到你樓上既CM
知道你賺錢辛苦了 加油

( Show Blocked User - 小明上火星 )

我係唔係香港人有關係, 事實香港人無能為力, 除左係度呻有做過咩

讀中學歷史呀sir講過，二戰後不平等條約其實以經好無力，意思國際上都唔支持不平等條約，加上當年中國收回既野心好大，同福克蘭群島好唔同，所以英國想再續約其實無咩本錢！

戇居仔

韓戰、越戰聽過未，果時同美國，雖然係死左好多士兵，但真係唔算輸；如果英國同中國打只係燒銀紙，打完香港只會係頹垣敗瓦，仲要黎做乜。

到時中國會打周邊國家，以戰養戰，平定內部反坑之心。

所以無國家會想逼死另一國，唔好ff太多。

用完ge condom要黎做咩 吹乾佢下次再用咩
難得有人要就拿拿聲俾返人啦
你估香港真係寶咩

恨做英撚上腦

人地中共喺韓戰都可以用人海拖和美國，香港咁近點會唔得，唔通真係靠果少少守軍咩？

山長水遠，英軍援軍未到中共已經拎返香港

果陣搞個特區出嚟算係對港英中三方都最有利嘅做法，香港保持原有生活方式，英國繼續喺香港搵錢，中共多左隻生唔完金蛋嘅雞

香港會變成核無人區

其實英國有心守, 可以馬上招攬香港人組織民兵
然後英軍+香港民兵 上下一心, 一齊守香港
中共攻佔香港之後, 香港再學越共, 以游擊戰對抗中共軍隊

最後守唔住, 可以玩焦土, 將香港變成廢墟, 然後幾百萬香港人一齊逃難去澳洲 (澳洲國土咁大, 可以劃一個地方比香港人住)

最後中共得到一個空城

當年鄧小平好似話唔還
就一日同你佔領港督府

英國冇欠你班香港人
冇英國根本唔會有香港

大日本海軍當年係亞洲橫掃，除左美國有咩國家頂到

名咩譽阿。領土啊。就算香港係死城佢都會攻過黎。佢誓死要拎返屬於中國既土地啊。

上乜鬼下一心
本身英國人同香港人都唔係真係咁fd底啦
當你係, 香港有幾多人?
中共有幾多人? 香港上邊痴住就係成個中國
英國要打戰線要拉幾遠, 點守

焦土你估中共有驚過咩, 講到明焦土都要收返香港
仲話逃難, 你以為人地好想你香港人過黎自己屋企迫啊
香港對英國黎講都只係殖民地, 係籌碼
你估真係有親咩

中共得到個空城咪達到目的囉

認真啦我係英方都唔撚要呢塊爛島，山高皇帝遠
又唔近英國本部，難管治，加上若果時代唔係好似今時今日咁進步，中共轉個手落黎強佔再屈返英府賠償仲得，只能講有腦既都唔會要

就算俾你set 晒邊防炮、開晒軍艦過黎。都守唔到啦。同埋佢人地都識計成本㗎啦。為左你個香港死10萬英軍都會嫌多，真正打仗下下都考慮利益㗎。如果打沙特拎石油 佢死100萬都會覺得值。

點撚樣奈唔何
矮仔講明開拖
何況新界夠期，英國佬根據合約都係要放棄

冇左新界 得九龍同香港島好難持續到

香港有邊個真心想打

你都真係戇撚鳩
自己睇吓張地圖先鳩噏
Logistic一樣都死
67暴動出民兵，都係靠周恩來喝住先停手

何況正正係香港生金蛋先唔打得仗
哩點正正係英國佬唔打既理由

香港變空城
你估英國佬損失幾多財產

當時日軍攻香港, 只係出左2.9萬人, 而香港守軍有1.3萬人

結果都係17日就守唔住

如果中共真係打香港, 肯定唔止出2.9萬

你無睇清楚我打既野??

我唔係指英國接收香港
英國咁細, 自然無能力接收幾百萬香港人

我講緊, 可以叫澳洲 接收香港人
澳洲國土大, 但人口小, 可以劃一個地方比幾百萬香港人, 建立新香港

連印度都可以放棄, 區區一個香港算得咩

你都on9

香港既錢仲多過沙特

800億高鐵, 1200億三跑
如果香港繼續是英國管,呢D錢都是屬於英國的

英國放棄印度, 因為印度人武力抗英, 連印度軍隊都叛變

但香港人就好愛英國, 唔想英國走
呢一點好唔同

越南貼住中國，有打走過法國美國嘅文進勇同精銳老兵都搞中共唔掂

何況係萬里之外嘅英國

之前打贏阿根廷都係因為智利同阿根廷唔妥咋

你有冇睇清楚我既野??

我係講緊, 當香港守唔住果陣, 英國就將香港變廢墟
到時候英國 拍拍羅友走人, 留番一個空城比中共

最大損失, 反而係中共,因為大陸失去港資支持, 經濟難以發展
中共得到香港之後, 得物無所用, 又要出錢比香港重建
得不償失

以你邏輯，如果香港價值'低'到放棄都冇所謂，咁點解仲要為哩個地方打仗？

你知唔知中共打越南, 自己都死左好多士兵, 所以最後先退兵

「殺敵一萬, 自損九千」 就是中共形容自己打越南既情況

根本個時無得選 香港8 9成都有大中華情意結 個個都當自己係炎黃子孫

china trade

'英國就將香港變廢墟'

請問英資地產商蝕幾多錢
匯豐恆生幾多壞賬
香港貨運業死哂，英國佬又舐幾多

你唔撚用腦唔識計數咪覺得英國佬可以拍拍羅柚走人

石油戰略資源wo。同埋講GDP點都沙特多過香港。你呢D錢算得係咩？

你都on9，地產霸權唔會buy你啦，澳洲地多人少，樓價低到high high，佢地根本冇肉食。

唔講以為執到香港好似執到寶咁 笑撚大人個口

除咗陸軍，仲有海空轟炸，唔係剩係睇人數

事實英國放棄香港真係冇所謂, 為香港打仗對英國有咩好處先
香港夾中英之間一打經濟就會玩完, 仲講咩國際金融中心

射幾枝導彈已經玩完啦

其實諗返轉頭 當時如果真係打左。今日香港D GDP全部入晒落佢個袋。中國又賺左。

咪就係！ 支那只係口交大國

其實有冇諗過係英國唔想要 講咁多打唔打得過做乜鳩

天下烏鴉一樣黑，大家都睇利益做人，冇利益邊有人會幫你

因為中共話出兵加香港內部有班大中華膠

睇番解密檔案就知當年鐵娘子係唔想還香港
個陣岩岩英國打完仗 鐵娘子就去問個統帥
個統帥答佢：根本唔同層次，唔會夠中共打，你咪玩我啦（大致上意思係咁）
反中唔好反上腦，雖然都有聯中抗俄既意向
但係利益面前邊個唔想要多d？
係唔夠打先局要還
中共打韓戰個陣頂到美國咁耐真係流架啦

恭家等侵侵玩中國算啦
英國呢家二線國,出聲???不如收聲奶中國臭閪

侵侵玩幾手一帶一路呀
咩中國制造呀
大閪區呀
連套小熊維尼

美軍來大家帶路好過啦

當時鐵娘子打完馬島 串柒柒咁同鄧小平講啦。當時班共軍同今日呢班唔同。以前嗰D好多都經歷過抗日戰爭、個個都做到唔怕死、你點夠佢打 。好似仲話派廣東公安+城管就可以收復香港。

中學阿sir播過，果時未佔中，畢業番去果時佢話呢條片大大打左一班無知的香港人一大巴

香港人當英國人係主子，但大部分英國人唔係咁諗

呢條片仲要請有權威的英藉教授和書黎講，仲訪問埋當時英國人／報紙點睇，無得駁

面對現實＋明白邊個係主人

有能力就走，英國政府無義務保護香港人，剩係留底一本bno比97前出世的人

岩岩打勝仗的人個心係雄d

要怪就怪希特拉打殘歐洲
搞到共產黨崛起

希特拉係英法養出黎咬蘇聯

攬住班廢柴香港人做乜 識生金蛋喎 今時今日啲金蛋生咗去邊

當年個班又打韓戰又打越戰，
係科技上落後美國咁多都頂得順，就知共軍實力唔差
香港個陣係識生金蛋既鵝，
有得繼續英國點會唔想，係唔夠打炸
個統帥一盤冷水潑去鐵娘子度，仲邊有得唔還

D金蛋生哂係商人，金融，政客度
你無金蛋就代表香港無
香港稍為成功做到生意既都唔知拎左幾多隻金蛋

老實說講如果我係英國佬我都唔會拒絕
站喺佢地角度拒絕根本冇著數

因為嗰時既首相係戴卓依條仆街，而唔係邱吉爾

其實我最唔明既係 美國、俄佬 近年黎一直都外出打仗。點解中國可以幾十年都唔洗打仗

呢度成班細佬，將香港回歸悲劇推晒落上一代。。有無多啲 *真* 八十後出來講野. 我地當年好想回歸？我地無力和驚, 自覺渺少，無奈地接受咋（留意當時冇Internet，每個個體都好容易出現無力感）。PS: 唔係個個年代的人，唔該唔識野唔好FF改寫歷史啦，真係明白點解教科書成日話，越近代越第二手的資料，越不可信！睇見你地，我明晒啦！🤮

睇下立法會選舉 一個蛇齋餅糭民建聯都玩死你啦 一個民智未開地方玩民主真係等死，問下班大中華癈佬啦，一日有佢地存在，香港一人都唔洗有民主，仲未計班中產港豬等民主自己送上門

你唔好睇小香港班大中華膠啦
好多不知幾想回歸

屌你個諗過好撚正 香港當兵？做女神隻兵就有份，班香港警察對住省港旗兵都冇曬辦法啊，人地解放軍條命唔值錢架

你估好想要？

澳洲 反華反到傻，同你班港豬有親啊，畫地比你，不如叫英國去非洲打塊地比你香港好冇 當時班大中華膠愛國到喊，學樓上巴打話，你唔回歸，暴動都似

打完韓戰同越戰都死哂啦
都話鄧小平打懲越戰都要等越軍主力係高棉先打得入
經過文革，軍力軍紀同經濟都陷於崩潰邊緣
唔好睇到班共軍咁好打
中蘇邊界仲有成百萬蘇軍
主要都係成個國際大勢係以美國為首嘅西方世界都係籠絡中國抗蘇
否則英國要同中國打亦會拉埋美國一齊
人海都無用

香港人邊會走 你睇下班港商當年仆到咁去大陸發展，打到變空城，佢地都返黎奶共啊

其實西方國家唔要香港先係正路，就算依家睇返，佢地都一樣啱，佢地有能力出到一個香港，同樣有能力再做一個出黎，呢個地方就係「新加坡」，呢幾年新加坡已經慢慢取代香港成為國際金融中心，好多人才都走左去新加坡，反而香港就越黎越支那化，如果當時要講利益，同中共打根本冇數圍，不如再做一個香港仲好。

講咩啊，就算當時唔反，都會移民，根本上一代連bno都懶得整嗰班，今時今日已經冇咩好講。

呢個亦係點解新加坡會做到「亞洲瑞士」嘅原因

大家諗堅守
個立場太過 (中國人)

不惜焦土都要守住香港

大陸人比我地更加中國人
更加險毒

如果個出發點係以香港人褔祉為先
無比英國人更好的選擇

佢係睇人嫁
佢當老蔣係廢柴

冇錯，睇返呢幾年外資好多都搵新加坡做亞太區總部，就知佢地慢慢放棄緊香港，講人才集中地，新加坡比起香港更吸引，仲要係一個國家，有軍隊，有法治，有制度，又親西方，重要係亞歐重要海運通道，反而香港其實只係西方做出黎一個城市，講地利可以話冇，得法治同制度，可惜都就快冇埋

如果美國當時用原子彈將個世界摧毀一次。而家個個都係美國人啦
傻狗

我反而想知如果果陣香港超過八成人反對回歸
個個走曬去示威遊行

果陣既英國政府會點回應

歷史冇如果，如果真係反89之後已經反緊，港府就係睇中你民主歌聲獻中華，咁愛國，仲有司徙華呢個民主回歸撚，呢八成人又唔出聲，咪順水推舟回歸

只係好奇想假設下

英國其中一個借口就係香港人想回歸
但係如果大部分香港人唔想回歸
英國又會有咩回應呢

應該都唔會留，本身香港就係英國流放之地，只係歷代港督做得好，祖家發現左原來係一隻識生金蛋ga雞，香港先發到圍，講到尾英國人同香港就冇咩連系，睇返當地英國本地訪問，根本冇咩人留意香港，更唔好話要保住香港一戰 講利益，講關係，講時局，就算香港人反，都最多會獨立，英國唔會死保住香港，反而要睇香港人有幾大獨立決心

俾返中國管治好好多啦
始終我地都係中國人🇨🇳🇨🇳🇨🇳

當時英國本土老人會知多d，始終佢地見證英國由日不落到衰退，又經歷過二戰冷戰，對政治好敏感

但當時的英國後生就可能連香港都未聽過，但講真，之前脫歐果件事，大把英國後生仔聽到公投結果先如夢初醒話要重投。加埋本土都有人鬧獨立，英國真係自己都顧唔到

幾乎三十年前嘅事咁滯
果陣星加坡真係有手有腳就會比你移民過去
我老豆字又唔識多個，住公屋，區區一個酒店水電維修佬都得
唔係我老豆最後細膽縮沙我做撚左坡仔

將英國睇到係守護香港義不容辭會唔會唔現實左d

又係呢啲天真問題

連登多小朋友咁上下啦
呢個主題高登一早討論過 大家都知咩事

08年大中華膠風潮

俾支那大到 到今時今日全世界都睇唔到支那把劍

今日同1984年比

當年背景係咩呀？
冷戰緊架

英國考慮既唔單單係老解落黎清場咁簡單
隨時觸發另一次代理人戰爭

司徒華 死十萬次都唔夠

我都唔明咁都仲講到十幾板先入黎睇睇
以為有咩新觀點

唔係大既
係中方在談判之前已經摸曬底，認定戴相只係擺姿態，即使佢有心唔還香港，英國上下都會逼佢妥協

所以先會直接開口話要還埋港島九龍，不留餘地

好少人回答過一個問題
二戰後既香港，俾咗咩俾英國
有咩俾到英國既係現在英國得唔到又有需要？

當年中國啱啱先侵略完越南嚟，點同今日？

因為英國自己都搞唔掂

直接將新界還俾大清帝國
之後英國歸還九龍香港俾大清帝國
之後大清帝國改國號「香港國」

好簡單
因為你只係拎BNO
宗主國係想你付出，目的係為收獲
無理由為你打生打死

講得出呢d野一係假膠，一係香港教育有問題

有錢個班傾向移民

窮個班奶開共

Sure，肯比香港人去旅行扮下野算係咁

Btw，我有個英國同學話寧願接收七百萬香港人都唔想接收100萬難民

老老實實，當年真係無人提出過要求獨立，有咩好拗？當時大陸收返香港係民心所向，呢個係事實，因為香港人不嬲都理性務實，知道收返係在所難免，難聽就自私，自己排到BNO或移到民就理撚得你死。利申：親戚都移晒民。

當年真係講過係蘇格蘭北部劃過地方出嚟
但後期又不了了之

依家梗係咁講
早廿年唔講

再唔係就係on9仔

先施百貨嘅太子爺馬文輝係60年代曾經提倡個獨立，但係社會上回應較少，始終係67暴動後港英嘅施政真係顯著改善。
香港人一直都係希望寧願繼續英國管治，一方面係英人治下生活穩定社會繁榮，另一方面華裔公務員亦係90年代打後先開始普遍做到管治階層，好長時間港人都係受統治，做哂羊。

所以四個字：民心所向

又來

簡單啲來講

港豬未覺醒
英國無人支持
司徒華

難聽d講句
直到呢一刻
香港撐大陸既都係佔大多數，而且有越來越多人有親中傾向（包括埋泛民票源）
真正愛香港求自主求獨立既，我諗20-40萬人到
自從高登死左，連登成為主流開始，本土派就積弱至今。
依家00後仲要睇大陸戲玩抖音，再加上連登宣揚飲飲食食，娛樂，性愛，暴力，凝聚唔到一班人一個文化
可見將來，香港只會越黎越差，而連登係要負上一部份責任

所以呢個post有佢本身既存在意義

其實討論就搜集下資料。
而家係討論定吹水先？

btw,英方有提出過主權歸中國，治權歸英國呢個方針。

民意黎

司徒華本身係共產黨員，跟趙紫揚果派，共產黨不嬲女講求領土擴張同主權

跟住趙紫揚失勢，中共唔要司徒華，佢先來搞鳩香港要玩回歸

跟本當年香港人仲想安於現狀俾英國人管，但香港地理上獨立唔到，北京又威脅唔還就出兵，英國無得揀之要俾香港中國

另外64百萬人上街係因為主權移交改成定局，唯一出路係中國民主化唔好再走舊路，呢場係香港人第一次同北京政權博奕，好可惜香港人賭輸左，亦都觸發左當時嘅移民潮

多謝嗌民主回歸個班仆街囉

有諗過俾香港獨立tim, 不過俾軍部即時ban左，二戰試過一次跟本守唔到

果班都係共產黨人來

連登真係多傻9，共軍死哂中國一早俾人瓜分哂啦
當時成個國際形勢上中蘇已經唔友好，根本無迫切性要聯中抗蘇
得閒睇下解密檔案，睇下近代史料，
鐵娘子係寧願打仗都想保住香港，
點解最後肯退讓係因為軍方話唔夠共軍打

因為香港黃皮膚多過白皮膚好多 博唔過

司徒華在1989年六四事件前一直與中國共產黨保持良好關係，1949年由中共地下黨人廖一原介紹下，加入新民主主義青年團，該團為共產主義青年團的前身。同時參與成立「學友中西舞蹈研究社」，後來改名為學友社。1958年，司徒華雖然在幹事會改選中被排擠出學友社的領導層，但仍在其他有中國共產黨背景的團體中做義務工作，例如在《兒童報》擔任編輯。據司徒華自傳披露、其胞妹司徒嬋剖述，司徒華向曾在學友社與他意見不合的歐陽成潮主動要求加入中國共產黨，結果被拒 ，令他感被騙及遺棄，內心十分難受。

曾有過加入中國共產黨的意願的司徒華，在其去世後2011年7月出版的自傳《大江東去》中透露，年青時深受左傾思想的影響，認為中國共產黨是帶領中國走向繁榮昌盛的希望。直至1980年代，還通過新華社香港分社與中國中央政府保持密切聯繫，直到1989年發生學生民主運動和六四事件中共血腥鎮壓學生和民運人士後，司徒華才與中共徹底決裂。與他共事多年的一些香港民主派人士稱，司徒華從來沒有對他們說過自己這段歷史。有評論認為他不講出來，可能怕會引起很多誤會和爭論。

唔係話英國養殖民地負擔太大，所以歸還所有殖民地咩？

我記得佢係 而家班飯民你估有幾多係

美國唔支持發動呢場戰爭

果陣尼克遜訪華後政策一向係拉攏中國

共產黨就未必係，但泛大中華主義就大把

親中搵到食呀，咩政治理想都係呃下選票

而居然有大部份人認賊作父

閣下係咪有閱讀障礙？

我老豆嗰陣係經理級工程師，新加坡都有邀請佢移民

不過佢係大中華膠，而家仲變咗藍絲

LM

英國統治就鬧英國，中國統治就鬧中國，求仁得仁....

人地葡萄牙都有俾國籍澳門人, 點解英國唔俾香港人? 因為一開始英國人無當你地香港人係佢國民

太多小朋友幻想, 因為無經過個段時間

1. 當年好多人移民, 你睇下個陣幾多明星移左去加拿大就知, 係一batch 一 batch 咁去

2. 個陣有樣野叫移民監, 係common 到係一個hk 人共識

3. 當年收hk 既英兵, 佔大大大部份都唔係英兵, 個d 叫gurgar 兵. 收hk 既都係呢d 人.

4. 居英權係得50000個家庭, 全部有錢人. 窮撚? 做中國人啦.

5. 如果而家既hk 人叫政治冷感, 當年既hk 人係而家既冷感10倍.

6. 移交大家都知係無say, 所以全部係諗點走.

7. 大中華膠佔少於一半人, 不過數目係唔少.

基於上面幾點, 英國係唔會用英國人幫你打仗, 因為一路佢地都無. 全部係僱傭兵黎.只係某幾個港督係真心做野.

打完韓戰同越戰都死哂啦
自己講完又話人有閱讀障礙
成日話要聯中抗蘇，根本無去睇當時實際史料
得閒睇下啦 係英國唔夠打先唔要香港

中間路線

其實英國要收返港九話咁易啦，英國有權收返港九，不過依刻英國佬為左錢都走去奶共，再加上支那狗唔提中英聯合聲明，只講垃圾基本法，加上港衰政府一味只擦支那狗國，有咩辦法

"當年個班又打韓戰又打越戰" = "共軍死哂"?
你既邏輯真係不敢恭維

"當年個班又打韓戰又打越戰"
韓戰同越戰死咗幾多國民黨降兵同解放軍? 再者，仲未死由1953年到70年代末唔死都變老兵，仲有幾打得?
國際形勢上中蘇關係唔好，先會位可以聯中抗蘇，反而好似你咁得出無迫切性聯中抗蘇，真係十分少見。
其實動不動就叫人去睇解密檔案，我真係唔知你仲乜咁proud of 呢一樣嘢，你話你睇過其他人睇唔到既嘢就話你叻叻，你睇完得出嚟你既睇法同其他人唔同，成段反駁就係叫人去睇資料，咁似小學生為啖氣要鬧贏場交咁。
我係更早既回覆講過，英國本身既中國通系統根本就係判斷錯誤，認為中國真係會揮軍南下。本身第一錯係唔應該去主動搵中國澄清香港既處置事宜。之後就係認為中國真係會出兵，當時文革啱啱先完結，中國既社會經濟根本殘到仆街。
於1978年2月26日華國鋒在第五屆全國人大政府工作報告中所說:“從1974年到1976年……整個國民經濟幾乎到了崩潰的邊緣。”
1979年既懲越戰都係等越南既主力係柬埔寨先偷襲成功，人哋主力回防解放軍就撤退喇，咁既戰鬥力仲話想係70年代末打仗?
連中國網上班人都知道懲越戰係中國俾美國既投名狀，反而你話美國無聯中抗蘇......真係得啖笑

點解中共咁想收返香港？

#賀維 #希望中共恢復文明 #恢復香港前途舊plan
[#考古現場 088：居英權是空談，寄望中共悔改最實際]
話說六四屠殺後港人處境一度受外界同情。電視論壇上大部份英國觀眾同意給予英籍港人居留權，外相賀維重申這是空頭支票，形容目前情況未足以推翻昔日國籍法安排，最實際是寄望中共恢復文明，回到香港前途原定計劃。
--------------------------------------------------------------------------
BBC-RTHK 《香港：信譽問題？》(1989年6月17日)：
//丁博比[Jonathan Dimbleby](主持)：「既然民調公司說各位代表英國市民，請問有誰認為應准許持英國護照港人入境並居留呢？贊成請舉手。[絕大部份] 誰認為港人不應有這權利？[7人] 有誰現時未能判斷？[2人] 出乎意外，大部份人認為應讓港人來。華大偉，港人反應如何？」

華大偉[David Walter](主持)：「香港鼓掌歡迎。我想問李柱銘看法如何？」
李柱銘：「很鼓舞，證明我一貫看法，英國人守信但英政府不然。」[眾鼓掌]

丁博比：「謝謝。現在我問賀維爵士，你分別聽過倫敦和港人意見，也看到舉手結果，雖然難說出席者有絕對代表性，但事實清楚反映絕大部份人同意應讓港人來英國。你說過英國人會擔心少數民族倍增，實際是妄下判斷，錯誤估計英國人情緒和守信精神吧？」

賀維爵士[Geoffrey Howe](英國外相)：「觀眾在這類節目被問及直接又感性問題時，自然覺得應從善如流。但我們要回到現實考慮。還記得當年一次較小規模慘劇，東非亞裔人士被逐出境時我們收容過好幾萬人，數目不多已構成嚴重問題。如果我們收容350萬港人，這問題又會重現，且規模會更大。」

丁博比：「但在這些問題上，政府要扮演領導角色。我們這裡的意見加上一次民意調查，也得類似結果。你是否有責任反映市民容許港人來的意願？而不是相信修例必遭國會反對，就將香港人拒諸門外？」

賀維：「我們要反映多方意見，我充份了解英國人在這方面想政府做甚麼。如果看整個問題，李柱銘甚至說我無為港前途打算，但過去幾年與我一起工作的人都全力為港人訂定前途，中英協議也受港人歡迎。近其事情無疑影響過去十年所建立聲譽，故此我很了解節目所討論的建議為何出現，但要英國政府和國會承擔責任接收350萬人，要先肯定這是否實際，要走這步實在困難。」

丁博比：「若無理解錯，你意思是不實際。如果英國人反對，法例就不會修改。但假若英國人也不容許將要發生在香港人身上的事情，你是否有責任重新考慮呢？如果你要作出承擔，最終毋須兌現，因為始終希望中國政府會恢復文明行為的話，那麼做承擔最佳時機應是現在，而不是香港變得更不安時呢？」

賀維：「常常有人說可以作保證又希望毋須兌現，這講法不負責任。如果要作承諾又準備實現的話，現在不是考慮這問題最佳時機。因為大家對北京事件很震驚，需要再觀察。我明白大家感受，我也有同感，不過我不認為現在是改變我們原有判斷的時刻。我們8年前向國會推薦的這判斷到現時仍未受懷疑。我明白為何現在受懷疑，但不認為現在是達至相反結論時刻。」

丁博比：「你相信你判斷正確，但如果一天發現是錯誤，情況變壞，港人處境一如北京所目睹恐怖狀況。身為有教養的人，你不會認為是好事吧？」

賀維：「當然不會，但事實上香港從戰後多年來曾很接近你所講情況。」

丁博比：「身為外相你可提供庇護給港人，令可能發生事情變不可能吧？」

賀維：「恐怕辦不到，據你所講提供庇護給325萬人，根本是不能實現的承諾，我完全明白大家失望、憤懣、震驚和恐懼。」

丁博比：「賀維爵士對不起，你的觀點已談過好幾次，想請你簡單回答，如果事情真無可收拾，英國政府、你閣下身為外相目睹這情況，會否是恥辱呢？」

賀維：「面對這可能性，任何人都會考慮事情危險和恐怖程度。不過在達至與我相反結論前，我們應繼續努力恢復香港以前面對的前途，雖然很難。」//

-- 歡迎分享，在專頁按Liked >See First會送埋上門 --

-------- 考古陣地一覽 --------
[FB]
[IG]
[Medium]
[Twitter]
[Google+]
[Google搜尋]

#世代懺悔錄 #香港前途考古 #後六四香港 #八九民運 #六四 #六四屠殺 #信心危機 #太平門 #移民潮 #居英權 #GeoffreyHowe #少數民族 #種族歧視 #撤出香港 #聯合聲明 #英聯邦 #國籍政策 #移民政策 #種族問題 #東非亞裔人士 #現場投票 #中英協議 #道義責任

1. 共產黨幾乎係立國初期已經對香港有部署，例如周恩來唔比英國係香港搞民主自治，另外共產黨入聯合國之後即刻將香港既身份由殖民地變成中國主權領土（本身香港可以透過聯合國既殖民地條款搞民主獨立 呢個亦係英國二戰後對殖民地既慣常做法），仲有大量滲透組織係香港搞中華民族意識；相反英國80年代先意識到香港前途問題，之前完全無文件顯示英國有討論過。

2. 鄧小平態度強硬，聲歸寧願出兵攬炒 鄧小平擺明睇死英國唔會為香港企硬，事實證明佢判斷正確

3. 談判得最厲害既時間，香港總督叫衛奕信，呢條撚樣出名熱愛中國 會談過程佢幫左共產黨幾多真係無人知。後黎米已成炊英國先炒佢魷魚換上對中國態度強硬既彭定康。

記得有片
當時知咩事果堆英國人其實多數支持收香港人
當然英國政府就唔支持

我就一早睇穿你隻支那五毛狗啦

嗰啲程度你當金蛋 英國唔當呢

左派，民主派，新界人
都係支持回歸嘅
剩係得有錢佬唔想

好彩所羅門王唔係連登仔

如果唔係一定會話你兩個隻揪

打贏要個仔

死哂又係你自己講
唔睇解密檔案唔通睇你d邏輯推論咩
打韓越兩戰，除左老兵仲將一堆新兵訓練成「老兵」，
幾時有話美國無聯中抗蘇？係講緊無咁既迫切性
小學雞以偏概全有咩意思
打仗更係要用最小代價換最大成果，下下都好似韓越戰咁多，幾多共軍都唔店
經濟崩潰同軍事唔一定有必然關係，依家非洲中東伊斯國d經濟都差到崩潰哂，咪仗照打
你自己都講懲越戰係中國俾美國投名狀，唔係美國俾中國呀 美國邊度黎既迫切性呀？
有得聯中抗蘇更係聯啦，但呢樣野對收回香港問題既影響力根本唔大，
點解要講解密檔案係因為鐵娘子本身係想打呢場仗，根本無受咩聯中抗蘇影響，
自己無睇過又唔肯去睇，拎住d舊論點去推論就當真理

大陸咁鐘意霸地點解唔霸埋蒙古、中東、東南亞甚至全亞洲歐洲，全部係同一個大陸連住不可分離

成段嘢除咗一大堆情緒化用詞外，真係見唔到有乜實際內容。
1. 打韓越兩戰，除左老兵仲將一堆新兵訓練成「老兵」
去睇下文革後解放軍既戰鬥力點殘法啦
2. 經濟崩潰同軍事唔一定有必然關係，依家非洲中東伊斯國d經濟都差到崩潰哂，咪仗照打
三軍未動糧草先行，玩文字偽術就真算鳩數啦
3. 你自己都講懲越戰係中國俾美國投名狀，唔係美國俾中國呀 美國邊度黎既迫切性呀？
你咪自己發明一個'迫切性'既term去玩囉，得鬼閒囉你呢舊狗屁不通既嘢去討論。以美國為首既西方engage中國，根本就係已知既事，格硬加一個由你去define既'急切性'，得鬼閒同你泥漿摔角

有睇法有見解真係唔怕討論落去，但係一開始就強調自己睇過解密資料，真係夜晚行路吹水哨。

英國佬談判時留咗個balls係屋企唔記得咗

無啦啦做乜要打仗??
日本 韓國, 台灣 夠幾十年無打過仗啦

其中一個原因
有人話要民主回歸嘛...

其實中越戰爭, 中共軍隊傷亡慘重 都要繼續打到去涼山再退兵, 就知道當時中共軍隊唯一優點是唔怕死

如果是現代中共少爺兵, 一進入越南被槍射, 馬上嚇到番屋企搵媽媽

其實上代人欠咗我哋

如果當年有人上街唱英國國歌加表忠，英國佬一定會態度更強硬，至少有一次公投，可惜其實當年個個都話自己係中國人

要民主回歸呀

同個殺自己友的政權講

歷史博物館既香港故事館，快d去睇la,過多一年就翻新，我寫包單翻新後裡面既野只會唱紅，依家仲有67暴動既野睇

還咗都破壞梗

其實代入英國人利益角度諗好難咩

操。
如果香港係白人佔九成人口
其他國家內戰關人９事
中國人食樹皮死都不及保守黨勞工政策變化咁重要
１９６７市街和平安寧

沒用
無論當時同而家
如果有兩條新聞
1工黨黨魁醉酒失言
2中國權鬥大老虎雙規
如果你依然係會不受控睇2先, 你始終唔係英國人

二戰已經試過一次。唔洗再打多次都知香港係無險可守

奈何大部份香港人都唔係白人。更加唔嚮往脫亞入歐做新種華人。

英國點會為左你出兵

當年5萬個居英權係派唔晒

結果d低級公務員都拎到居英權

例如部份皇家香港警察入面有功績既員佐級(果個年代太多槍戰。基本上你拎到紅雞/花雞)

你肯申請已經會派比你

認同

我都識好多當年既精英份子/生意人

全部唔信支那。當年全部移晒民

當年移民門檻唔高

阿豬阿狗都移到

澳洲/美國當年移民易到喊

真啊，澳加美唔移都算，連台新都唔移，仲要bno都唔整，就無話可說啦

睇返當年香港真係好多港豬 信一個會殺自己人ga政權比民主你，就算今時今日，都仲有班癈佬會信 嗰個年代根本冇五毛，因為愛國係應該 新加坡人，台灣人同香港人最唔同係，人地係成年人，要自己自治，香港就好似個永遠長唔大ga細路，日日想支那呢個老母照顧，可惜支那係個變態女僱，日日想打柒你

根本就係出賣國民
完全唔想理香港人比極權搞

最恐怖既唔係有錢佬
最恐怖既係一窮二白已經冇野可以輸既人
淨係成堆解放軍衝落黎香港想擋都冇得擋
等得支援黎到可以已經夷為平地
再講當年一大堆共狗示威要求民主回歸
而對中國冇信心既人只得係想移民令英國死心
另外英國另一班人都睇準中國發展乘機撈下油水
所以

邊到打唔贏？開架潛艇已經打沉佢地堆海軍都叫打唔贏 個段歷史唔係講唔想全面開戰，但又要拎返個島*

唔信個班走曬

呢個世界太多大愛左膠
佢哋會話英國霸佔人哋地方唔應該

雖然有好多走晒都有回流

有更多既係走左無再返香港

香港係永遠失去佢地

最早既一班係1967年暴動完已經走一批

回流就曬氣嘅！講香港點好，但定期就會返加拿大澳洲咁！個班人係一有事就走得，佢當然覺得香港好㗎！加上香港係一個商業社會，移得民個班都唔係太窮，佢地點會覺得香港唔好 咩都有咩都買到

講岀口個班好多想佢唔係傻，佢係拎英國Passport同你班傻仔講，但岀事佢會用本Paspport走佬

我覺得英國本土

香港個班所謂社會精英就梗係食盡兩家茶禮啦

哦！係咁所有人都唔燒上身唔知死！等同餵野豬

香港個班全撚部都冇説服力！如果有特首夠膽講上台第一日講我同屋企人放棄所有外國籍，我即刻撐佢所有野

點解你唔借政府錢然後企硬唔還

要錢定要命 香港係金蛋，但大英帝國名就響，但當年實力名過於實，仲投放資源去咁遠地方玩，自身都難保

你地絕大部分港奴都認自己係中國人又熱愛共產中國，人地點唔還先？
定係趕走晒自認係中國人嗰班？

佢冇講錯喎。
陷共後年年幾次共產黨放煙花粉飾太平都鬼咁多港奴狗衝去贈慶。

因為大部分港奴依然都自認係中國人

冇就唔會咁多港商水角囉埋錢仆去投資俾支那班老千。

唔關人地當唔當
係你地港奴要做中國人。
有冇回鄉證呀？

認同？
計實際有幾多人有回鄉證最好。

英國冇企硬都有大班人出嚟要民主回歸啦

臺灣有美國佬照

都唔係自爆既。係俾美國撚爆左。

其實冇超齡共青司徒華脅持港奴絕大部分都認自己係中國人架啦

咪係

正解
你睇好多港奴移左民英美加澳紐咪又係陷共後死返去支那奶共。

加埋第三點啦
3) 絕大部份港奴本身就認自己係中國人。
82年時係，84年時係，89年時都係，97年時唔使講。

正解
等如而家iphone vs 華為

因為之前同阿根廷打都重傷，支那仲要玩人海，驚守唔住

港奴自己冇上街爭取亦係事實。
換著第二啲西方小國，如果有日有人話要個國家由自由開放制度廢除及主權交俾一個極權獨裁國家統治，人地唔會繼續返工。而係會反抗。冇咁激進既都會全部罷駛罷工罷市罷課、封鎖港口同機場令全國經濟癱瘓及政府無法正常運作。連公務員同紀律部隊都會加入。

香港？黃子華總結左啦:「係咩？碰！」

而移民嗰班，都係驚俾共產黨共晒啲財產同香港97陷共後冇得揾食啫。結果97後見支那有著數(好似)又全部仆返去。

港人唔夠積極呢個的確係事實
不過香港個情況好難去用你講既西方小國俾
始終香港係一個殖民地而唔係一個主權獨立既國家，老實講英國人亦都係係67暴動後先加快社會發展，香港人既身份先慢慢鞏固。一個長期歸屬感唔強既地方，用一個過客既心態去睇社會事，唔會有咩深刻既感覺。
所以，我認為睇主權移交呢件事，抽離當時既歷史背景係唔得既。

應該講點解當年D人唔上街反對? 咁英國佬咪有大把藉口同大陸佬講數

正解
唔係下下有人set up左個公投俾你揀先叫有得揀。
係咁諗既話永世唔配得到民主。

08 年個個高登仔都話自己係中国人，可況82 年

好多讀好撚多書浸埋咸水既都好撚親中/奶共。

更唔會為左一大班揸住回鄉證認自己係龍的傳人黃帝子孫既人同中共反面。

當年講港獨會俾香港人鬧

exactly

多得阿根廷班契弟唔少

你班人自己無提
英國佬做乜屎忽痕攪咁多野

香港人自己拎黎賤

今時今日既世界唔同以前個陣仲有打仗既局面 個陣可能仲真係話打就打

戴卓爾夫人當年都好似你咁
以為有偈傾
一入房同鄧小平啪啪啪完
一出門口腳都軟埋仆埋街

英治香港比日本仔長驅直入14日就投降收皮

係對全球好多代華人都有深遠影響。

中史讀壞人

97比中共吞併後嘅中史

82年未發生64

明明係清朝簽約 點解要還俾中華人民共和國

冇人計到今日有侵侵

人喺要跌落深淵才會清醒！

從未擁有，何來收返！

70年出世算唔算？

左以話左膠累全球。地球需要麥卡錫。

齋遊行就冇乜用

如果係全民親英、極度反共反中，冇乜人囉回鄉證，冇港商入支那投資，冇人震支那乜災物災，國際禁運時冇人偷運走私物資救支那，對任何左派組織、工會、學校等完全排擠，咁英國政府都唔會唔take it into their consideration。
但事實係完全相反。香港人血濃於水(水魚個水)，上面全部做凸。

咁你地想英國人當你地係自己人？
Come on!

又唔好入晒佢一個人數。

幾多人口去攞回鄉證已經係一項公投

係。
所以陷共根本係有必然性。

重有香港是亞洲四小龍之首！

西方國家根本還有好多人唔明白中共土匪黨嘅成立，黨性！

點解唔獨立

讀多少少歷史 當時鄧小平係不惜一切代價同手段都要收番香港

你睇韓戰打十鳩幾年 對住強大英軍 北韓明明輸緊 但後尾中共出兵玩人海 直接再打番番黎 結果拉鋸再美軍都唔想打 有歷史可循 同埋香港冇乜野太大嘅價值 面對老鄧強硬姿態 英國點會唔還？

之前睇南華早報話英國而家禁住葡國, 唔想佢地比國籍澳門人
睇怕都係怕佢地開左個頭, 自己英國要搞你地香港好麻煩......

成日大英祖國

le d先叫歷史文件
班垃圾又唔撚講

其實中國攞番香港主權就一定架喇
二戰之後不平等條約都作廢
只係英國唔想俾番中國, 老蔣又覺得俾英國管對香港都好, 就諗住租約滿先再傾姐,
降書都係中華民國搵英國代表去簽

英國佬不嬲都諗住係主權換治權, 想繼續係香港做生意, 不過中共企硬
英國佬由始至終都攞香港黎做生意, 可能英國佬覺得自己已經係香港建立左生意網, 向中共視好可以換到同大陸生意既機會, 所以無謂企硬, 成個中英談判跟本係做俾香港人既show, 等香港人接受所謂民主回歸, 唔想有手尾跟

樓主個問題根本上唔重要AP
最重要英國佬係70-80年代份聯合國殖民地list香港被人剔除之後做過d mud
同點解英國佬唔比佢既殖民地獨立要交比獨裁中共
唔好再講咩民意民意
早在7080年代英國佬已經做錯
然後從頭到尾都是出賣香港人換取佢在華貿易利益
收皮啦

利申：支持港獨

你睇下台灣就知
隔過海又有有美國照
都成日比共產黨撚狗咁撚

華人短視好易統戰
要繼續頂住
英國係好浪費國力